代码结构
---

我们将要学习的第一个内容就是构建代码块。

## 语句
语句是执行行为（action）的语法结构和命令。

我们已经见过了 alert('Hello, world!') 这样可以用来显示消息的语句。

我们可以在代码中编写任意数量的语句。语句之间可以使用分号进行分割。

例如，我们将 “Hello World” 这条信息一分为二：
```javascript
alert('Hello'); alert('World');
```
通常，每条语句独占一行，以提高代码的可读性：
```javascript
alert('Hello');
alert('World');
```

## 分号
当存在换行符（line break）时，在大多数情况下可以省略分号。

下面的代码也是可以运行的：
```javascript
alert('Hello')
alert('World')
```
在这，JavaScript 将换行符理解成“隐式”的分号。这也被称为 自动分号插入。

**在大多数情况下，换行意味着一个分号。但是“大多数情况”并不意味着“总是”！**

有很多换行并不是分号的例子，例如：
```javascript
alert(3 +
1
+ 2);
```
代码输出 6，因为 JavaScript 并没有在这里插入分号。显而易见的是，如果一行以加号 "+" 结尾，那么这是一个“不完整的表达式”，不需要分号。所以，这个例子得到了预期的结果。

**但存在 JavaScript 无法确定是否真的需要自动插入分号的情况。**

这种情况下发生的错误是很难被找到和解决的。